@book{alleaume2001a,
  author = {Alleaume, Ghislaine},
  title = {Les Attentats du 11 septembre et la guerre d’Afghanistan vus à travers les caricatures publiées dans la presse égyptienne, diaporama},
  publisher = {C.E.D.E.J},
  date = {2001-12},
  language = {fr},
  address = {Le Caire}
}
@misc{alleaume2001b,
  author = {Alleaume, Ghislaine},
  title = {Note sur la statistique scolaire en Égypte, 1991-2001},
  volume = {2},
  publisher = {C.E.D.E.J},
  date = {2001},
  note = {documentation électronique.},
  issue = {icules (note de synthèse et annexes statistiques)},
  language = {fr},
  address = {le Caire}
}
@article{andreau2001a,
  author = {Andreau, Jean},
  title = { Les Romains étaient-ils tous corrompus ? »},
  volume = {},
  date = {2001-02},
  pages = {48–51},
  language = {fr},
  journal = {L’Histoire},
  number = {251}
}
@article{andreau2004a,
  author = {Andreau, Jean},
  title = { Une cité prospère de Campanie »},
  volume = {},
  date = {2004-06},
  pages = {52–55},
  language = {fr},
  journal = {L’Histoire},
  number = {288}
}
@article{baruch2000a,
  author = {Baruch, Marc-Olivier},
  title = { Vichy à l’heure de la réforme »},
  volume = {},
  date = {2000-02},
  pages = {52–55},
  language = {fr},
  journal = {« La guerre des polices »},
  number = {240}
}
@article{baruch2001a,
  author = {Baruch, Marc-Olivier},
  title = { 1901 en son siècle »},
  volume = {},
  date = {2001-04},
  pages = {7–25},
  language = {it},
  journal = {La Tribune Fonda},
  number = {148}
}
@article{baruch2001b,
  author = {Baruch, Marc-Olivier},
  title = { Archives, mémoire nationale et politique de l’Etat »},
  volume = {},
  date = {2001-07},
  pages = {28–32},
  language = {fr},
  journal = {Les Cahiers français},
  number = {303},
  series = {« La Mémoire, entre histoire et politique »}
}
@article{baruch2002a,
  author = {Baruch, Marc-Olivier},
  title = { Antigone et Gribouille »},
  volume = {},
  date = {2002-01},
  pages = {37–43},
  language = {fr},
  journal = {« Etat et société pour une nouvelle alliance »},
  number = {26}
}
@incollection{baruch2001c,
  author = {Baruch, Marc-Olivier},
  title = { La Caisse des dépôts et consignation et la spoliation »},
  note = {in},
  date = {2001-11},
  pages = {373–382},
  language = {fr},
  booktitle = {La spoliation antisémite sous l’Occupation : consignations et restitutions}
}
@webpage{baruch2002b,
  author = {Baruch, Marc-Olivier},
  title = { Chanson et politique »},
  note = {synthèse de la journée d’études organisée à la},
  publisher = {Bibliothèque Nationale de France},
  date = {2002-11-29},
  url = {},
  language = {fr}
}
@article{berlioz2000a,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Le Talmud au bûcher ! »},
  volume = {},
  date = {2000-01},
  pages = {19–20},
  language = {fr},
  journal = {L’Histoire},
  number = {239}
}
@article{berlioz2000b,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Le Livre des échecs » : un best-seller médiéval »},
  volume = {},
  date = {2000-05},
  pages = {20–21},
  language = {fr},
  journal = {L’Histoire},
  number = {243}
}
@article{unknown2000a,
  title = { Un rêve de Léonard »},
  volume = {},
  date = {2000-09},
  pages = {43},
  language = {fr},
  journal = {L’Histoire},
  number = {246}
}
@article{berlioz2001a,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Les rois thaumaturges » de March Bloch (Lire les classiques},
  volume = {},
  date = {2001-10},
  pages = {114},
  language = {fr},
  journal = {L’Histoire},
  number = {247}
}
@article{berlioz2001b,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Saint Bouddha »},
  volume = {},
  date = {2001-01},
  pages = {41},
  language = {fr},
  journal = {L’Histoire},
  number = {250}
}
@article{berlioz2001c,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Les Mille et une nuits de l’Occident. Le Roman des Sept Sages »},
  volume = {},
  date = {2001-02},
  pages = {21–22},
  language = {fr},
  journal = {L’Histoire},
  number = {251}
}
@article{berlioz2001d,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { L’Automne du Moyen Age de Johan Huizinga »},
  volume = {},
  date = {2001-02},
  pages = {92},
  language = {fr},
  journal = {L’Histoire},
  number = {251}
}
@article{berlioz2001e,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Le Dimanche de Bouvines de Georges Duby » (Lire les classiques},
  volume = {},
  date = {2001-10},
  pages = {114},
  language = {fr},
  journal = {L’Histoire},
  number = {258}
}
@article{berlioz2001f,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { La foudre, colère de Dieu ! »},
  volume = {},
  date = {2001-09},
  pages = {40–41},
  language = {fr},
  journal = {L’Histoire},
  number = {257}
}
@misc{berlioz2001g,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { On a brûlé le Père Noël ? » L’Histoire},
  volume = {},
  date = {2001-12},
  pages = {28–29},
  issue = {260},
  language = {fr}
}
@article{berlioz2002a,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Vous avez dit ‘Immaculée Conception’ ? »},
  volume = {},
  date = {2002-03},
  pages = {25–26},
  language = {fr},
  journal = {L’Histoire},
  number = {263}
}
@article{berlioz2002b,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Des saints pas très catholiques »},
  volume = {},
  date = {2002-12},
  pages = {18},
  language = {fr},
  journal = {L’Histoire},
  number = {271}
}
@article{berlioz2003a,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Moi, Hermann, Juif, converti et prêtre »},
  volume = {},
  date = {2003-02},
  pages = {24–25},
  language = {fr},
  journal = {L’Histoire},
  number = {273}
}
@article{berlioz2003b,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Arnaud de Brescia d’Arsenio Frugoni »},
  note = {dans},
  volume = {},
  date = {2003-04},
  pages = {98},
  language = {fr},
  journal = {L’Histoire},
  number = {275}
}
@article{berlioz2003c,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Fontevraud. L’énigme de la lettre volée »},
  note = {dans},
  volume = {},
  date = {2003-09},
  pages = {25–26},
  language = {fr},
  journal = {L’Histoire},
  number = {279}
}
@article{berlioz2004a,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Ces fées qui viennent du Moyen Age »},
  volume = {},
  date = {2004-02},
  pages = {21–22},
  language = {fr},
  journal = {L’Histoire},
  number = {284}
}
@article{berlioz2004b,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { 1300 : tous à Rome ! » ; « 1230 : naissance d’un best-seller » ; « L’index alphabétique : une révolution »},
  volume = {},
  date = {2004-01},
  pages = {43, 68–69, 87},
  language = {fr},
  journal = {L’Histoire},
  number = {283}
}
@article{philippe2001a,
  author = {Philippe Boutry, J.-L.Pouthier},
  title = { Aux sources du pèlerinage chrétien »},
  note = {dans},
  volume = {},
  date = {2001/2},
  pages = {15–22},
  language = {fr},
  journal = {J.M.J. et grands rassemblements},
  number = {163}
}
@misc{boutry1994a,
  author = {Boutry, Philippe},
  title = {Dictionnaire historique de la Papauté},
  editor = {Levillain, Ph},
  publisher = {Fayard},
  date = {1994},
  pages = {1759},
  note = {Trad. américaine, The Papacy : an Encyclopedia, Londres - New York, Routledge, 2001, 1824 p. Membre du comité scientifique, responsable de la partie moderne (XVIIe - XIXe siècles).},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@incollection{boutry2003a,
  author = {Boutry, Philippe},
  title = { L’Assomption et les pèlerinages »},
  note = {in},
  publisher = {Université d’été assomptionniste},
  date = {2003},
  pages = {25–41},
  language = {fr},
  booktitle = {Deux siècles d’Assomption. Le regard des historiens (Paris, 2000-2001},
  address = {Paris}
}
@incollection{c2001a,
  author = {Cécile Bresc, G.Depeyrot},
  title = { L’économie et les échanges : les trouvailles monétaires d’Ani »},
  date = {2001},
  pages = {150–155},
  language = {fr},
  booktitle = {Ani, capitale de l’Arménie en l’an mil, Catalogue de l’exposition au Pavillon des Arts, 7 février – 13 mai 2001},
  address = {Paris}
}
@incollection{carrie2000a,
  author = {Carrie, Jean-Michel},
  title = { Le bilan économique de la guerre dans l’Empire romain tardif »},
  note = {in},
  publisher = {Conseil Général de Haute-Garonne},
  date = {2000},
  pages = {103–124},
  language = {fr},
  booktitle = {La guerre dans les économies antiques (3es Rencontres d’Histoire Économique, 6-8 mai 1999},
  address = {Saint-Bertrand-de-Comminges}
}
@incollection{carrie2004a,
  author = {Carrie, Jean-Michel},
  title = { Le système de recrutement des armées romaines de Dioclétien aux Valentiniens »},
  note = {in},
  date = {2004},
  pages = {371–387},
  language = {fr},
  booktitle = {L’armée romaine de Dioclétien à Valentinien Ier. Troisième congrès de Lyon sur l’armée romaine (C.E.R.O.R., 12-14 septembre 2002},
  address = {Lyon}
}
@article{cavaill2001a,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { Descartes ‘Je doute donc j’existe’ »},
  volume = {},
  date = {2001-01},
  pages = {42–44},
  language = {fr},
  journal = {Magazine Littéraire},
  number = {394}
}
@incollection{chapelot2000a,
  author = {Chapelot, Jean},
  title = {Les Carreaux faïencés découverts dans des fouilles au château de Vincennes (Val-de-Marne},
  date = {2000-06},
  pages = {200 50–55},
  language = {fr},
  booktitle = {Images du pouvoir. Pavements de faïence en France du XIIIe au XVIIe siècle, catalogue d’exposition, musée de Brou-en-Bresse}
}
@incollection{chapelot2001a,
  author = {Chapelot, Jean},
  title = { Le château de Vincennes »},
  note = {dans},
  publisher = {éditions d’art},
  date = {2001},
  pages = {120–123,},
  language = {fr},
  booktitle = {L’Île-de-France médiévale, tome 2 : L’amour de Dieu, La vie de château, Images de la ville},
  address = {Somogy}
}
@article{chapelot2003a,
  author = {Chapelot, Jean},
  title = {Vincennes : du manoir capétien à la résidence de Charles V. Vincennes ; Actualité de la recherche archéologique et architecturale},
  volume = {},
  date = {2003-01},
  pages = {144 , 240},
  language = {fr},
  journal = {Dossiers d’archéologie},
  number = {289}
}
@article{odette2003a,
  author = {Odette Chapelot, C.Carrièrre-Desbois et B.Rieth},
  title = { Les carrelages du manoir »},
  note = {in},
  volume = {},
  date = {2003-01},
  pages = {18–25},
  language = {fr},
  journal = {Vincennes : du manoir capétien à la résidence de Charles V. Vincennes, Actualité de la recherche archéologique et architecturale},
  number = {289}
}
@incollection{cottias2000a,
  author = {Cottias, Myriam},
  title = {Les Antilles},
  publisher = {Larousse},
  date = {2000-10},
  language = {fr},
  booktitle = {Passion d’ailleurs},
  address = {Paris}
}
@article{depeyrot2000a,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Quand les trésors commencent à raconter l’histoire de l’Arménie »},
  volume = {54},
  date = {2000-06},
  pages = {38–41},
  language = {fr},
  journal = {Nouvelles d’Arménie Magazine}
}
@article{depeyrot2000b,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Le trésor de La Salvetat-des-Carts »},
  volume = {66},
  date = {2000-05},
  pages = {18–26},
  language = {fr},
  journal = {Sauvegarde du Rouergue}
}
@article{depeyrot1999a,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les potins gaulois »},
  date = {décembre 1999 - janvier 2000},
  volume = {11},
  pages = {14–15},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, numismatique}
}
@article{depeyrot2001a,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { La monnaie romaine »},
  volume = {54},
  date = {2001-06},
  pages = {3–25},
  language = {fr},
  journal = {L’Archéologue}
}
@article{depeyrot2001b,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { De Rome à la France, Histoire numismatique des origines de la France, acte 7 : En France l’or passe, l’argent arrive »},
  volume = {22},
  date = {2001-02},
  pages = {40–41},
  language = {fr},
  journal = {Monnaie magazine}
}
@article{depeyrot2001c,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { De Rome à la France, Histoire numismatique des origines de la France, acte 8 : Carolingiens et nouveaux trésors du 9e siècle »},
  volume = {23},
  date = {2001-03},
  pages = {35–37},
  language = {fr},
  journal = {Monnaie magazine}
}
@article{depeyrot2001d,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { De Rome à la France, Histoire numismatique des origines de la France, acte 9 : Pépin, Charles, Carloman, Louis et les autres »},
  volume = {24},
  date = {2001-03},
  pages = {14–15},
  language = {fr},
  journal = {monnaie magazine}
}
@article{depeyrot2001e,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { De Rome à la France, Histoire numismatique des origines de la France, acte 10 : Charles le Chauve et la lutte contre les Vikings »},
  volume = {25},
  date = {2001-05},
  pages = {23–25},
  language = {fr},
  journal = {Monnaie magazine}
}
@article{depeyrot2001f,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { De l’an 96 à 192, la grande saga des Antonins, Introduction ; Nerva le fondateur »},
  volume = {28},
  date = {2001-09},
  pages = {13–17},
  language = {fr},
  journal = {Monnaie magazine}
}
@article{depeyrot2001g,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { De l’an 96 à 192, la grande saga des Antonins, Trajan, le meilleur des empereurs »},
  volume = {29},
  date = {2001-10},
  pages = {34–38},
  language = {fr},
  journal = {Monnaie magazine}
}
@article{depeyrot2001h,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { De l’an 96 à 192, la grande saga des Antonins, Hadrien, L’empereur voyageur »},
  volume = {30},
  date = {2001-11},
  pages = {48–53},
  language = {fr},
  journal = {Monnaie magazine}
}
@article{depeyrot2001i,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Lire Monnaie et médailles à l’âge des Révolutions},
  volume = {25},
  date = {2001-05},
  pages = {45},
  language = {fr},
  journal = {In honorem Jean Belaubre »}
}
@article{depeyrot2001j,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les échos du web, peut-on encore collectionner ?},
  volume = {23},
  date = {2001-03},
  pages = {46–47},
  language = {fr},
  journal = {Monnaie magazine}
}
@article{depeyrot2001k,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Numismatique expérimentale et frappes mérovingiennes »},
  volume = {28},
  date = {2001-09},
  pages = {44–45},
  language = {fr},
  journal = {Monnaie magazine}
}
@article{depeyrot2001l,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { A propos des monnaies d’or mérovingiennes »},
  volume = {33},
  date = {2001-03},
  pages = {44–45},
  language = {fr},
  journal = {Détection passion}
}
@article{depeyrot2001m,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Recherches numismatiques en Arménie, à la découverte de l’Histoire »},
  volume = {34},
  date = {2001-05},
  pages = {6–10},
  language = {fr},
  journal = {Détection passion}
}
@article{depeyrot2001n,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les deniers mérovingiens »},
  date = {2001-07},
  volume = {35},
  pages = {6–8},
  language = {fr},
  journal = {Détection passion}
}
@article{depeyrot2001o,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les monnaies carolingiennes »},
  volume = {36},
  date = {2001-09},
  pages = {14–15},
  language = {fr},
  journal = {Détection passion}
}
@article{depeyrot2001p,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les coins monétaires »},
  volume = {36},
  date = {2001-09},
  pages = {31–32},
  language = {fr},
  journal = {Détection passion}
}
@article{depeyrot2001q,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Quand les trésors commencent à raconter l’histoire de l’Arménie (2) »},
  volume = {67},
  date = {2001-09},
  pages = {46–49},
  language = {fr},
  journal = {Nouvelles d’Arménie magazine}
}
@article{depeyrot2001r,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { De Rome à la France, Histoire numismatique des origines de la France, acte 11: La France des féodaux »},
  volume = {26},
  date = {2001-06},
  pages = {26–29},
  language = {fr},
  journal = {Monnaie magazine}
}
@article{depeyrot2001s,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { De Rome à la France, Histoire numismatique des origines de la France, acte 12: Les Capétiens »},
  volume = {27},
  date = {2001-07},
  pages = {32–35},
  language = {fr},
  journal = {Monnaie magazine}
}
@article{depeyrot2001t,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Et la monnaie devint chrétienne »},
  volume = {57},
  date = {2001-01},
  pages = {20–21},
  language = {fr},
  journal = {L’Archéologue}
}
@article{depeyrot2001u,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { De l’an 96 à 192, la grande saga des Antonins, Antonin le Pieux, le sage »},
  volume = {31},
  date = {décembre 2001 – janvier 2002},
  pages = {32–36},
  language = {fr},
  journal = {Monnaie magazine}
}
@article{depeyrot2002a,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { De l’an 96 à 192, la grande saga des Antonins, Marc Aurèle, Le philosophe ; Lucius Verus, L’empereur associé »},
  volume = {32},
  date = {2002-02},
  pages = {28–33},
  language = {fr},
  journal = {Monnaie magazine}
}
@article{depeyrot2002b,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { De l’an 96 à 192, la grande saga des Antonins, Commode, Le dernier des Antonins »},
  volume = {33},
  date = {2002-03},
  pages = {32–35},
  language = {fr},
  journal = {Monnaie magazine}
}
@article{depeyrot2002c,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Et la loi Germinal fut... »},
  volume = {35},
  date = {2002-05},
  pages = {30–31},
  language = {fr},
  journal = {Monnaie magazine}
}
@article{depeyrot2002d,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les monnaies des chefs gaulois »},
  volume = {60},
  date = {2002-06},
  pages = {12–13},
  language = {fr},
  journal = {L’Archéologue}
}
@article{depeyrot2002e,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Le numéraire celtique »},
  volume = {41},
  date = {2002-07},
  pages = {39–40},
  language = {fr},
  journal = {Détection passion}
}
@incollection{georges2001a,
  author = {Georges Depeyrot, C.Bresc},
  title = { L’économie et les échanges : les trouvailles monétaires d’Ani »},
  date = {2001},
  pages = {150–155},
  language = {fr},
  booktitle = {Ani, capitale de l’Arménie en l’an mil, Catalogue de l’exposition au Pavillon des Arts, 7 février – 13 mai 2001},
  address = {Paris}
}
@article{desaive2000a,
  author = {Desaive, Patrice},
  title = { Saint-Bonnet-de-Chirac, la paroisse et son prieuré au Moyen Âge »},
  volume = {},
  date = {2000},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin du C.E.R. de Mende},
  number = {20}
}
@article{desaive2003a,
  author = {Desaive, Patrice},
  title = { Seigneurs vendeurs de vin entre Châblis et Tonnerre au XVIIIe siècle »},
  volume = {},
  date = {2003},
  pages = {119–150},
  language = {fr},
  journal = {La vigne et le vin dans l’histoire. Aspects techniques et sociaux, Actes du 11e Colloque de l’Association Bourguignonne des Sociétés Savantes, Beaune, 13-14 octobre 2001},
  number = {3},
  address = {Dijon et Beaune}
}
@article{desrosiers2001a,
  author = {Desrosiers, Sophie},
  title = { Une culture textile raffinée » et notices de textiles et de vêtements},
  volume = {},
  pages = {22–23, 47–51,},
  note = {in},
  editor = {Debaine-Francfort, C.},
  publisher = {Editions Findakly},
  date = {2001},
  language = {fr},
  journal = {Keriya, mémoires d’un fleuve. Archéologie et civilisations dans les oasis du Taklamakan (Chine), Catalogue d’exposition},
  number = {20},
  address = {Paris}
}
@incollection{sophie2001a,
  author = {Sophie Desrosiers, D.Gaborit-Chopin},
  title = { Chemise de saint Louis », notice 68},
  note = {du},
  publisher = {R.M.N},
  date = {2001},
  pages = {231–232},
  language = {fr},
  booktitle = {catalogue de l’exposition Le Trésor de la Sainte-Chapelle (musée du Louvre, juin 2001},
  address = {Paris}
}
@incollection{desrosiers2002a,
  author = {Desrosiers, Sophie},
  title = { Chausse pontificale du Cardinal Arnaud de Via », notice 55},
  pages = {220},
  publisher = {RMG-Palais des Papes},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {du catalogue de l’exposition Monument de l’histoire, construire, reconstruire. Le Palais des Papes, XIVe-XXe siècle},
  address = {Avignon}
}
@incollection{desrosiers2002b,
  author = {Desrosiers, Sophie},
  title = { La Sainte-Chemise »},
  note = {in},
  publisher = {Musée des Beaux-Arts de Chartres},
  date = {2002},
  pages = {50},
  language = {fr},
  booktitle = {Trésors de la Cathédrale de Chartres, catalogue de l’exposition}
}
@incollection{desrosiers2002c,
  author = {Desrosiers, Sophie},
  title = { Voile dit de la princesse Irène »},
  note = {in},
  publisher = {Musée des Beaux-Arts de Chartres},
  date = {2002},
  pages = {54–56},
  language = {fr},
  booktitle = {Trésors de la Cathédrale de Chartres, catalogue de l’exposition}
}
@incollection{desrosiers2002d,
  author = {Desrosiers, Sophie},
  title = { Jacque ou pourpoint destiné à un adolescent - étude technique »},
  note = {in},
  publisher = {Musée des Beaux-Arts de Chartres},
  date = {2002},
  pages = {68–69},
  language = {fr},
  booktitle = {Trésors de la Cathédrale de Chartres, catalogue de l’exposition}
}
@incollection{desrosiers2002e,
  author = {Desrosiers, Sophie},
  title = { Robes de la statue de Notre-Dame de Sous-Terre »},
  note = {in},
  publisher = {Musée des Beaux-Arts de Chartres},
  date = {2002},
  pages = {78–80},
  language = {fr},
  booktitle = {Trésors de la Cathédrale de Chartres, catalogue de l’exposition}
}
@article{duclert-a,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Pour une politique scientifique des archives »},
  volume = {},
  date = {mai-août},
  pages = {125–129},
  language = {fr},
  journal = {Le Débat},
  number = {115}
}
@article{duclert2001a,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Archives. Une politique »},
  volume = {},
  date = {2001-09},
  pages = {337–355},
  language = {fr},
  journal = {Historiens & Géographes},
  number = {376}
}
@article{vincent2002a,
  author = {Vincent Duclert, H.Tison},
  title = { Archives. Les raisons d’un investissement »},
  volume = {},
  date = {2002-01},
  pages = {363–364},
  language = {fr},
  journal = {Historiens & Géographes},
  number = {377}
}
@article{duclert2002a,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Archives. Après le 5 novembre 2001 »},
  volume = {},
  date = {2002-01},
  pages = {361–396},
  language = {fr},
  journal = {Historiens & Géographes},
  number = {377}
}
@article{duclert2002b,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Archives et politique »},
  volume = {},
  date = {2002-03},
  pages = {251–255},
  language = {fr},
  journal = {Historiens & Géographes},
  number = {378}
}
@article{duclert2002c,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Antisémitisme, République et démocratie. Le modèle Dreyfus »},
  volume = {},
  date = {2002-07},
  pages = {171–174},
  language = {fr},
  journal = {Esprit},
  number = {286}
}
@article{vincent2003a,
  author = {Vincent Duclert, A.Chatriot et P.Simon-Nahum},
  title = { L’avenir de la recherche en France »},
  volume = {},
  date = {2003-10},
  pages = {172–177},
  language = {fr},
  journal = {Esprit},
  number = {298}
}
@article{duclert2003a,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { L’histoire et la crise des archives »},
  note = {in},
  volume = {53},
  date = {2003},
  pages = {274–283},
  language = {fr},
  journal = {« Écriture de l’histoire et archives »},
  number = {3}
}
@article{duclert2003b,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Les chercheurs et la politique scientifique du Général »},
  note = {in},
  volume = {},
  date = {2003},
  pages = {222–254},
  language = {fr},
  journal = {« Le général de Gaulle et la recherche scientifique et technique »},
  number = {12}
}
@article{duclert2004a,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Archives. La fin des illusions »},
  volume = {},
  date = {2004-01},
  pages = {447–460},
  language = {fr},
  journal = {Historiens & Géographes},
  number = {385}
}
@article{duclert2004b,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Dreyfus. De l’oubli à l’histoire (I) »},
  volume = {},
  date = {2004},
  pages = {63–91},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers de l’affaire Dreyfus},
  number = {1}
}
@article{duclert2004c,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Avenir ou déclin : quelle politique pour la recherche en France ? »},
  note = {in},
  editor = {Vincent Duclert, P.Simon-Nahum},
  volume = {},
  date = {2004-01},
  pages = {27–32},
  language = {fr},
  journal = {« Politiques de la recherche »},
  number = {19-20}
}
@article{duclert2004d,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { L’écriture devant l’événement »},
  note = {in},
  editor = {Vincent Duclert, P.Simon-Nahum},
  volume = {},
  date = {2004-01},
  pages = {479–482},
  language = {fr},
  journal = {« Politiques de la recherche »},
  number = {19-20}
}
@article{duclert-b,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Léon Blum et l’affaire Dreyfus »},
  volume = {},
  pages = {27–38},
  language = {fr},
  journal = {Histoire et mémoire de Léon Blum, colloque de l’O.U.R.S., 26 février 2000},
  number = {10}
}
@incollection{duclert2000a,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { L’État et le devoir de mémoire à l’époque contemporaine},
  note = {in},
  publisher = {Conseil international des archives et Direction des Archives de France},
  date = {2000},
  pages = {71–81},
  language = {fr},
  booktitle = {Mémoire et histoire : les États européens face aux droits des citoyens du XXIe siècle},
  address = {Paris}
}
@article{duclert2001b,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Pierre Mendès France et la recherche. L’avenir d’une politique »},
  note = {in},
  volume = {},
  date = {2001-07},
  pages = {119–131},
  language = {fr},
  journal = {« Pierre Mendès France et la modernité »},
  number = {63-64}
}
@article{duclert-c,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Les historiens et la crise des archives »},
  note = {in},
  volume = {},
  pages = {16–43},
  language = {fr},
  journal = {« Les historiens et les archives »},
  number = {48-4 bis}
}
@incollection{ducreux-lakits2002a,
  author = {Ducreux-Lakits, Marie-Elisabeth},
  title = { La Bohême baroque entre scènes et coulisses »},
  note = {in},
  publisher = {Réunion des Musées Nationaux},
  date = {2002},
  pages = {17–23},
  language = {fr},
  booktitle = {Lumières et Ténèbres. Art et civilisation du baroque en Bohême, catalogue de l’exposition de Lille, 12 octobre 2002-5 janvier 2003},
  address = {Paris}
}
@incollection{fabre2003a,
  author = {Fabre, Pierre-Antoine},
  title = { Quelques éléments pour une théorie jésuite de la contemplation visuelle »},
  date = {2003},
  language = {fr},
  booktitle = {Baroque, vision jésuite, catalogue de l’exposition},
  address = {Somogy}
}
@book{fabre2003b,
  author = {Fabre, Pierre-Antoine},
  title = { Louis Marin, Philippe de Champaigne ou la présence cachée »},
  publisher = {Bibliothèque de l’Encyclopedia Universalis},
  date = {2003},
  language = {fr}
}
@article{fontaine2002a,
  author = {Fontaine, Laurence},
  title = { L’argent du colporteur »},
  volume = {},
  date = {2002},
  pages = {40–47},
  language = {fr},
  journal = {Economie de Montagne},
  number = {17},
  address = {Grenoble}
}
@article{froeschle-chopard2002a,
  author = {Froeschle-Chopard, Marie-Hélène},
  title = { Voyage du livre en Provence orientale à la fin de l’Ancien Régime. Le district de Grasse »},
  volume = {LII},
  date = {2002},
  pages = {43–63},
  language = {fr},
  journal = {Provence Historique},
  number = {207}
}
@incollection{goy2002a,
  author = {Goy, Joseph},
  title = { Néo-sociologie, histoire orale ou archives orales pour l’histoire ? Retour sur le climat autour d’une enquête »},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {Hommage à Philippe Joutard},
  address = {Aix en Provence}
}
@incollection{goy2002b,
  author = {Goy, Joseph},
  title = { Autour de la catastrophe de l’établissement thermal de Saint-Gervais les Bains en 1892 : problèmes d’histoire des catastrophes naturelles »},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {Actes du colloque de Grenoble}
}
@incollection{goy2002c,
  author = {Goy, Joseph},
  title = { Familles paysannes, systèmes successoraux et transmission : une étude comparée Alpes du Nord - Alpes du Sud (XVIIe-XXe siècles) est-elle possible ? »},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {Actes du colloque de Lugano}
}
@article{iacub2000a,
  author = {Iacub, Marcela},
  title = { Les fécondations artificielles, le droit et la nature »},
  date = {2000},
  volume = {},
  pages = {33–36},
  language = {fr},
  journal = {Vacarme},
  number = {14}
}
@article{iacub2000b,
  author = {Iacub, Marcela},
  title = { De la grossesse masculine »},
  date = {2000-01},
  pages = {49–50},
  language = {pt},
  journal = {Têtu}
}
@article{bras2000a,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Du bon usage de la démographie » (entretien},
  volume = {107},
  date = {2000-07},
  pages = {38–41},
  language = {fr},
  journal = {Sciences humaines}
}
@article{bras2000b,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Entretien »},
  volume = {313},
  date = {2000-07},
  pages = {16–23},
  language = {fr},
  journal = {L’Urbanisme}
}
@article{bras2000c,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Démographie et plein emploi »},
  volume = {139},
  date = {2000},
  pages = {74–80},
  language = {fr},
  journal = {L’Economie politique}
}
@article{bras2001a,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Civisme du recensement »},
  volume = {315},
  date = {2001-01},
  pages = {60–63},
  language = {fr},
  journal = {Urbanisme}
}
@article{bras2001b,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Freud et les sciences sociales »},
  volume = {113},
  date = {2001-10},
  pages = {28–31},
  language = {fr},
  journal = {Passages}
}
@article{bras2001c,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Las ciencas sociales, la ‘tercera cultura’ »},
  volume = {219},
  date = {2001-03},
  pages = {66–72},
  language = {es},
  journal = {Mundo scientifico}
}
@article{bras2002a,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = {Natalism and populationnism in France : influence and evolution of the ideologies »},
  volume = {4},
  date = {2002},
  pages = {105–115},
  language = {en},
  journal = {The international Scopes Review}
}
@article{bras2004a,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Le peuplement de la France en 2030},
  volume = {334},
  date = {2004-02},
  pages = {45–46},
  language = {fr},
  journal = {Urbanisme}
}
@article{bras2000d,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Logique historique de l’ethnicisation »},
  volume = {104-105},
  date = {2000-10},
  pages = {77–82},
  language = {fr},
  journal = {Passages}
}
@article{bras2000e,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Nouveaux enracinements, nouvelles mobilités »},
  volume = {228},
  date = {2000-01},
  pages = {12–13},
  language = {fr},
  journal = {Inter Régions}
}
@article{herv2000a,
  author = {Hervé Le Bras, G.Gohau},
  title = { La banalisation de l’extrême-droite »},
  volume = {},
  date = {2000-07},
  pages = {27–37},
  language = {fr},
  journal = {Les cahiers rationalistes},
  number = {546-547}
}
@inproceedings{bras2000f,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Socio-demographic upheavals in Europe and their medium-term consequences »},
  note = {in},
  publisher = {B.I.P.E},
  date = {2000},
  pages = {148–155},
  language = {en},
  booktitle = {50th Euroconstruct conference},
  address = {Paris}
}
@article{bras2001d,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Les migrations et l’idéologie ethnique des populations »},
  volume = {125},
  date = {2001},
  pages = {34–44},
  language = {fr},
  journal = {V.E.I. enjeux}
}
@article{bras2001e,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Le territoire européen : mouvements et permanence »},
  volume = {2},
  date = {2001-04},
  pages = {34–39},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du conseil des ponts et chaussées}
}
@article{bras2003a,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Nouvelles formes de migration en France et en Europe},
  volume = {32},
  date = {2003-12},
  pages = {28–32},
  language = {fr},
  journal = {Habitat et Société}
}
@article{bras2000g,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Dans les beaux draps de la toile »},
  volume = {328},
  date = {2000-02},
  pages = {98},
  language = {de},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2000h,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Un demi-milliard d’immigrants ? »},
  volume = {329},
  date = {2000-03},
  pages = {98},
  language = {de},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2000i,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Fausses impostures »},
  volume = {330},
  date = {2000-04},
  pages = {87},
  language = {de},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2000j,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Indices et mesures »},
  volume = {332},
  date = {2000-06},
  pages = {88},
  language = {it},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2000k,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Comparaison est raison »},
  volume = {334},
  date = {2000-09},
  pages = {87},
  language = {it},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2000l,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Les sciences sociales entre biologie et politique »},
  volume = {336},
  date = {2000-11},
  pages = {48–54},
  language = {it},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2000m,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Le stade est un laboratoire »},
  volume = {337},
  date = {2000-12},
  pages = {87},
  language = {it},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2000n,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Le paradoxe de l’enracinement local »},
  date = {2000-12},
  pages = {20–22},
  language = {fr},
  journal = {N° spécial Ville.com}
}
@article{bras2001f,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Small is successfull »},
  volume = {338},
  date = {2001-01},
  pages = {87},
  language = {it},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2001g,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Panica demografica »},
  volume = {340},
  date = {2001-03},
  pages = {85},
  language = {it},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2001h,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Concordance des temps »},
  volume = {341},
  date = {2001-04},
  pages = {87},
  language = {it},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2001i,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Ecrire sur ses tripes »},
  volume = {342},
  date = {2001-05},
  pages = {90},
  language = {it},
  journal = {La Recherche}
}
@article{unknown2001a,
  title = { Ontologie de la population »},
  volume = {343},
  date = {2001-06},
  pages = {91},
  language = {de},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2001j,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Mondialisation »},
  volume = {347},
  date = {2001-11},
  pages = {91},
  language = {it},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2002b,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Attention chiffres »},
  volume = {349},
  date = {2002-01},
  pages = {92},
  language = {de},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2002c,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Eloge de l’estrangement »},
  volume = {351},
  date = {2002-03},
  pages = {91},
  language = {de},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2002d,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Probabilités irakiennes »},
  volume = {353},
  date = {2002-05},
  pages = {91},
  language = {it},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2002e,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Mesure de l’atrocité »},
  volume = {356},
  date = {2002-09},
  pages = {91},
  language = {it},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2002f,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Qui vote pour qui ? »},
  volume = {357},
  date = {2002-10},
  pages = {32–38},
  language = {de},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2002g,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Attention à la définition »},
  volume = {357},
  date = {2002-10},
  pages = {91},
  language = {it},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2002h,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Jules Richard, Kurt Gödel et le métro »},
  volume = {359},
  date = {2002-12},
  pages = {112},
  language = {de},
  journal = {la Recherche}
}
@article{bras2003b,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { proies et prédateurs »},
  volume = {361},
  date = {2003-02},
  pages = {111},
  language = {de},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2003c,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { L’identité chez les hommes et chez les animaux »},
  volume = {363},
  date = {2003-04},
  pages = {103},
  language = {it},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2003d,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Strangers in the France »},
  volume = {364},
  date = {2003-05},
  pages = {103},
  language = {de},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2003e,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Pauvres indices »},
  volume = {366},
  date = {2003-07},
  pages = {112},
  language = {de},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2003f,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Malmesure »},
  volume = {368},
  date = {2003-09},
  pages = {103},
  language = {de},
  journal = {la Recherche}
}
@article{bras2003g,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Canicules et froids calculs »},
  volume = {369},
  date = {2003-11},
  pages = {103},
  language = {it},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2004b,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Violents et voilés »},
  volume = {371},
  date = {2004-01},
  language = {de},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2004c,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Oxymores »},
  volume = {372},
  date = {2004-02},
  pages = {103},
  language = {de},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2004d,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { 2+2},
  volume = {374},
  date = {2004-04},
  language = {de},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2004e,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { L’enquêteur enquêté »},
  volume = {375},
  date = {2004-05},
  pages = {105},
  language = {de},
  journal = {La Recherche}
}
@article{bras2004f,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Autocritique},
  volume = {376},
  date = {2004-06},
  pages = {95},
  language = {fr},
  journal = {La Recherche}
}
@incollection{loriga2002a,
  author = {Loriga, Sabina},
  title = { Ser historiador hoje »},
  publisher = {Passo Fundo - RS},
  date = {2002-07-19},
  language = {es},
  booktitle = {Encontro estadual de historia, Ser historiador hoje}
}
@article{martin-fugier2001a,
  author = {Martin-Fugier, Anne},
  title = { Splendeur et misères des comédiennes »},
  date = {2001-01},
  language = {fr},
  journal = {L’Histoire}
}
@article{martin-fugier2002a,
  author = {Martin-Fugier, Anne},
  title = { L’homme couvert de femmes »},
  date = {2002-01},
  language = {fr},
  journal = {numéro spécial Victor Hugo}
}
@article{martin-fugier2004a,
  author = {Martin-Fugier, Anne},
  title = { La dure vie de comédiens »},
  date = {2004-01},
  language = {fr},
  journal = {L’Histoire}
}
@article{martin-fugier2004b,
  author = {Martin-Fugier, Anne},
  title = { Le Siècle, un club très fermé »},
  date = {2004-02},
  language = {fr},
  journal = {L’Histoire}
}
@article{maurice2002a,
  author = {Maurice, Philippe},
  title = { La religiosité cévenole dans le Gévaudan du XVe siècle »},
  volume = {XIX},
  date = {2002-07},
  pages = {511–514},
  language = {fr},
  journal = {Causses et Cévennes},
  number = {3}
}
@incollection{nordman2002a,
  author = {Nordman, Daniel},
  title = { Vues de train », Introduction},
  note = {au},
  date = {2002-10},
  language = {en},
  booktitle = {Catalogue de l’exposition Vues de train, de Philippe Clerc},
  address = {Riga}
}
@incollection{ozouf-marignier2000a,
  author = {Ozouf-Marignier, Marie-Vic},
  title = {Contribution},
  note = {au},
  publisher = {Préfecture de région Ile-de-France/ Archives de Paris/ Archives Nationales},
  date = {2000},
  pages = {23 33},
  language = {fr},
  booktitle = {catalogue de l’exposition Servir et entreprendre. Deux siècles d’administration préfectorale en Ile-de-France}
}
@article{peter2000a,
  author = {Peter, Jean-Pierre},
  title = {La douleur : une méconnaissance},
  date = {2000-01},
  language = {fr},
  journal = {L’École des Parents}
}
@incollection{pomian2001a,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = {Co-auteur des articles dans le},
  publisher = {Musées royaux d’art et d’histoire},
  date = {2001},
  pages = {20–23, 144–145, 156–159, 194–196},
  language = {fr},
  booktitle = {catalogue de l’exposition La Belle Europe. Le temps des expositions universelles 1851-1913},
  address = {Bruxelles}
}
@incollection{pomian2003a,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { Lectio doctoris},
  note = {in},
  publisher = {Editions de l’U.M.C.S},
  date = {2003},
  pages = {21–28},
  language = {pl},
  booktitle = {Krzysztof Pomian doktor honoris causa Uniwersytetu Marii Curie-Skłodowskiej},
  address = {Lublin}
}
@incollection{pomian2004a,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { Przedsiębiorczość a życie kultury » [L’esprit d’entreprise et la vie culturelle},
  note = {in},
  publisher = {Polska Rada Biznesu},
  date = {2004},
  pages = {22–51},
  language = {pl},
  booktitle = {Wykłady Polskiej Rady Biznesu 2003 [Conférences du Conseil des Entreprises Polonaises},
  address = {Varsovie}
}
@article{rucquoi2004a,
  author = {Rucquoi, Adeline},
  title = { Prodiges et découverte des reliques »},
  volume = {},
  date = {2004-05},
  pages = {14–19},
  language = {fr},
  journal = {Compostelle. Sur les traces de saint Jacques},
  number = {159}
}
@article{sarti2000a,
  author = {Sarti, Raffaella},
  title = { Nello spazio di un mattone »},
  date = {2000-06},
  volume = {},
  language = {it},
  journal = {Ev},
  number = {4}
}
@article{sarti2001a,
  author = {Sarti, Raffaella},
  title = { Un focolare nel gelo »},
  date = {2001-01},
  pages = {6–13},
  language = {en},
  journal = {Slowfood}
}
@incollection{sarti2001b,
  author = {Sarti, Raffaella},
  title = { La storia della cultura materiale, storia di tutti},
  date = {2001-06},
  url = {http://www.treccani.it/iteronline/interventi/zoom/sarti.htm).},
  language = {it},
  booktitle = {Iteronline}
}
@article{scherrer2000a,
  author = {Scherrer, Jutta},
  title = { Die Erfindung von Russlands Grösse »},
  volume = {37},
  pages = {7 9},
  date = {2000},
  language = {de},
  journal = {Die Zeit}
}
@article{scherrer2000b,
  author = {Scherrer, Jutta},
  title = { Archipel Samizdat »},
  volume = {42},
  date = {2000},
  pages = {59},
  language = {de},
  journal = {Die Zeit}
}
@article{scherrer2000c,
  author = {Scherrer, Jutta},
  title = { Zurück zu Stalin »},
  volume = {51},
  date = {2000},
  pages = {50},
  language = {de},
  journal = {Die Zeit}
}
@article{scherrer2001a,
  author = {Scherrer, Jutta},
  title = { Zurück zu Gott und Vaterland »},
  date = {2001},
  pages = {31},
  language = {de},
  journal = {Die Zeit}
}
@article{scherrer-a,
  author = {Scherrer, Jutta},
  title = { Jahrzehnte zur besonderen Verwendung ?},
  volume = {339},
  pages = {35},
  language = {de},
  journal = {NZZ}
}
@article{scherrer2004a,
  author = {Scherrer, Jutta},
  title = { Russland vor den Wahlen »},
  volume = {744},
  date = {2004},
  pages = {7–8},
  language = {nl},
  journal = {DU}
}
@article{seitz2000a,
  author = {Seitz, Frédéric},
  title = { Le Maître d’œuvre, la tentation autoritaire des urbanistes »},
  volume = {},
  date = {2000-11},
  pages = {58–61},
  language = {fr},
  journal = {Urbanisme},
  number = {315}
}
@article{seitz2002a,
  author = {Seitz, Frédéric},
  title = { Pour une éthique de l’entretien »},
  publisher = {Institut Français d’Architecture},
  volume = {},
  date = {2002-12},
  pages = {40–41},
  language = {fr},
  journal = {Actes des journées d’étude « Les Archives orales dans l’histoire de l’architecture »},
  number = {20}
}
@article{seitz2003a,
  author = {Seitz, Frédéric and Andrieux, Jean-Yves},
  title = { Twin towers, la mort d’une icône »},
  volume = {},
  date = {2003-01},
  pages = {76–77},
  note = {en collaboration avec},
  language = {fr},
  journal = {Urbanisme},
  number = {328}
}
@article{seitz2003b,
  author = {Seitz, Frédéric},
  title = {Chronique « Au pied du mur »},
  volume = {},
  date = {2003-03-07},
  note = {;},
  language = {pt},
  journal = {« Paradoxes architecturaux »},
  number = {41}
}
@article{seitz2003c,
  author = {Seitz, Frédéric},
  title = { Architecture, rêve et démocratie »},
  volume = {},
  date = {2003-04-04},
  note = {;},
  language = {fr},
  journal = {La Plume},
  number = {45}
}
@misc{seitz2003d,
  author = {Seitz, Frédéric},
  title = { La grande braderie »},
  volume = {},
  publisher = {La Plume},
  date = {2003-05-02},
  note = {;},
  issue = {49},
  language = {sv}
}
@article{seitz2003e,
  author = {Seitz, Frédéric},
  title = { L’étrange destin de la Cité de la Muette à Drancy »},
  volume = {},
  date = {2003-06-06},
  note = {;},
  language = {fr},
  journal = {La Plume},
  number = {54}
}
@book{seitz2003f,
  author = {Seitz, Frédéric},
  title = { Les étudiants de Compiègne ne danseront pas sur le pont du Port à Bateau »},
  volume = {},
  publisher = {La Plume},
  date = {2003-07-04},
  issue = {58},
  language = {fr}
}
@article{seitz2003g,
  author = {Seitz, Frédéric},
  title = { Que faut-il penser de la Charte d’Athènes ? »},
  volume = {},
  date = {2003-05},
  pages = {66},
  language = {fr},
  journal = {Urbanisme},
  number = {330}
}
@misc{stella2001a,
  author = {Stella, Alessandro},
  title = { Casas Viejas : portraits de mémoire »},
  note = {film documentaire de 15 mn. présenté au colloque Histoire et mémoire de la seconde République espagnole,},
  publisher = {Nanterre},
  date = {2001-03-29},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@article{zink2000a,
  author = {Zink, Anne},
  title = { Contrats de mariage et famille en Auvergne au XVIIIe siècle »},
  date = {2000-07},
  pages = {155–172},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin historique et scientifique de l’Auvergne}
}
@article{zink2004a,
  author = {Zink, Anne},
  title = { L’émergence de Saint-Esprit-lès-Bayonne. La place d’une ville novelle dans l’espace juif à l’époque moderne »},
  date = {2004},
  pages = {9–27},
  language = {fr},
  journal = {Archives juives. Revue d’histoire des juifs de France}
}
